<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<kategorie>
  <id>7070</id>
  <taetigkeit>Beratung in der betrieblichen Gesundheitsförderung oder im öffentlichen Gesundheitswesen</taetigkeit>
  <taetigkeitsbeschreibung>z.B. gesundheitsfördernde Maßnahmen und Programme durchführen; Beratungen, Referate und Vorträge zu Themen wie Bewegung, Ernährung und Lebensführung konzipieren und durchführen; Organisationen und Einrichtungen im Gesundheitsbereich koordinieren und leiten; aktuelle Entwicklungen im Gesundheitswesen verfolgen; Gesundheitsprojekte planen; Strukturen des Gesundheitsmarktes analysieren</taetigkeitsbeschreibung>
  <bezeichnung>Gesundheitsförderer/-förderin</bezeichnung>
  <untergliederung>
    <default>
      <kldb schluessel="82214">Berufe in der Gesundheitsberatung - hoch komplexe Tätigkeiten</kldb>
      <isco schluessel="2263">Environmental and occupational health and hygiene professionals</isco>
      <dkz codenr="82214-116" refid="59293">Gesundheitsmanager/in</dkz>
      <dkz codenr="82214-117" refid="59295">Gesundheitswissenschaftler/in - Öffentliches Gesundheitsw.</dkz>
      <dkz codenr="82214-118" refid="100540">Gesundheitsförderer/-förderin, -pädagoge/-pädagogin</dkz>
    </default>
  </untergliederung>
  <abgrenzung typ="hoch" refid="7067">Gesundheitstrainer/in</abgrenzung>
  <abgrenzung typ="hoch" refid="7068">Gesundheitsberater/in</abgrenzung>
  <abgrenzung typ="mittel" refid="1828">Ernährungstrainer/in</abgrenzung>
  <abgrenzung typ="mittel" refid="7077">Ökotrophologe/Ökotrophologin</abgrenzung>
  <notes>
    <note date="1970-01-01">empty</note>
    <note date="2023-07-26">Ausgesprochen schwierige KldB-Kategorie weil dort nicht klar beschrieben ist um was es eigentlich geht (vgl. Diskussion in 82214_reviewt.docx). Mein Verständnis ist, dass es um die Entwicklung von Konzepten im öffentlichen Raum geht (das ist sicherlich sehr strittig und man könnte auch persönliche Gesundheitsberatung drunter verstehen, dann zusammengelegt mit 82213 und mit Isco 2269). Wenn es um strukturelle Maßnahmen und nicht um persönliche Beratung/Behandlung geht, finde ich die 2263 recht naheliegend. Dies ist auch der Code vom KldB-Umsteigeschlüssel.</note>
  </notes>
</kategorie>
