<kategorie>
  <id>1845</id>
  <taetigkeit>Planung, Koordination und Überwachung von Oberflächenbehandlungsverfahren und Korrosionsschutzmaßnahmen in der Metalltechnik</taetigkeit>
  <taetigkeitsbeschreibung>z.B. die schützende Wirkung von Metallen, z.B. Kupfer, Chrom oder Nickel, im Labor analysieren und in Versuchsreihen neue Mischungsverhältnisse erproben; die Herstellung schützender Oberflächen durch u.a. Metallabscheidung und Beschichtung mit Kupfer, Chrom oder Nickel überwachen; Korrosionsschutzmaßnahmen an Betonbauten sowie an Stahl- und Metallkonstruktionen planen und ausführen; Produktions-und Fertigungsprozesse planen, überwachen und steuern; Qualitätskontrollen mittels chemischer oder physikalischer Analysen durchführen; Marktanalysen erstellen; neue Beschichtungsverfahren entwickeln und testen</taetigkeitsbeschreibung>
  <bezeichnung>Galvanotechniker/in</bezeichnung>
  <untergliederung>
    <default>
      <kldb schluessel="24303">Berufe in der Metalloberflächenbehandlung (ohne Spezialisierung) - komplexe Spezialistentätigkeiten</kldb>
      <isco schluessel="3116">Chemical engineering technicians</isco>
    </default>
    <fragetext typ="anforderungsniveau">
      <folgefrageAktuellerBeruf>Ist für Ihre Tätigkeit in der Regel ein abgeschlossenes Masterstudium erforderlich?</folgefrageAktuellerBeruf>
      <folgefrageVergangenerBeruf>War für diese Tätigkeit in der Regel ein abgeschlossenes Masterstudium erforderlich?</folgefrageVergangenerBeruf>
    </fragetext>
    <antwort position="1" anforderungsniveau="4">
      <text>Ja</text>
      <kldb schluessel="24304">Berufe in der Metalloberflächenbehandlung (ohne Spezialisierung) - hoch komplexe Tätigkeiten</kldb>
      <isco schluessel="2146">Mining engineers, metallurgists and related professionals</isco>
      <dkz codenr="24304-101" refid="90842">Ingenieur/in - Korrosionsschutztechnik</dkz>
    </antwort>
    <antwort position="2" anforderungsniveau="3">
      <text>Nein</text>
      <kldb schluessel="24303">Berufe in der Metalloberflächenbehandlung (ohne Spezialisierung) - komplexe Spezialistentätigkeiten</kldb>
      <isco schluessel="3116">Chemical engineering technicians</isco>
      <dkz codenr="24303-100" refid="5818">Techniker/in - Galvanotechnik</dkz>
      <dkz codenr="24303-101" refid="5833">Techniker/in - Korrosionsschutz</dkz>
    </antwort>
  </untergliederung>
  <abgrenzung typ="hoch" refid="2029">Oberflächenbeschichter/in</abgrenzung>
  <abgrenzung typ="hoch" refid="2123">Galvaniseurmeister/in</abgrenzung>
</kategorie>