<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<kategorie>
  <id>5221</id>
  <taetigkeit>Graphische Gestaltung von IT-Systemen für eine zielgruppengerechte Aufbereitung des Informationsangebots</taetigkeit>
  <taetigkeitsbeschreibung>z.B. Websites, Intranets und Datenbanksystemen planen und gestalten; Kosten kalkulieren; anhand von Nutzerinterviews spezielle Ansprüche des IT-Systems analysieren; Strukturbäume zur Bestimmung der Prozessabläufe entwickeln; Applikationskonzepte erarbeiten; Projekte koordinieren und überwachen; Kunden beraten</taetigkeitsbeschreibung>
  <bezeichnung>Informationsarchitekt/in</bezeichnung>
  <untergliederung>
    <default>
      <kldb schluessel="23223">Berufe im Grafik-, Kommunikations- und Fotodesign - komplexe Spezialistentätigkeiten</kldb>
      <isco schluessel="2513">Web and multimedia developers</isco>
      <dkz codenr="23223-106" refid="14997">Information-Architect</dkz>
      <dkz codenr="23223-102" refid="8450">Designer/in (Fachschule) - Informationsdesign</dkz>
    </default>
  </untergliederung>
  <abgrenzung typ="hoch" refid="4043">Medieninformatiker/in</abgrenzung>
  <abgrenzung typ="hoch" refid="5219">Grafikdesigner/in</abgrenzung>
  <abgrenzung typ="mittel" refid="5220">Grafik- und Gamedesigner/in</abgrenzung>
  <notes>
    <note date="1970-01-01">empty</note>
    <note date="1970-01-01">empty</note>
    <note date="2023-07-26">Verwirrend ist hier, dass explizit "Graphische Gestaltung" genannt wird (weist in der Tat stärker auf Fehlkodierung 23223/2166 als auf 23223/2513 hin). Eine komplette Neubearbeitung (oder Löschung der Antwort) ist erforderlich. Verschiedene Schwierigkeiten existieren dabei: 1. 2166 ist Default Zuordnung von 23223 und wurde bei uns beim Grafikdesigner (ID 5219) berücksichtigt. Weil die DKZ den Information-Architect der 2513 zuordnet, haben wir diese Kombi zusätzlich aufgenommen (aber man könnte dies ggf. weglassen) 2. Macht eine zusätzliche Kombi 43153/2153 Sinn oder gibt es sowas schon? 3. ISCO ordnet den Website designer der 2166 zu aber den Website developer der 2513. Es ist sehr schwer zu erkennen, was die Grenze zwischen beiden Kategorien sein soll. Ggf. könnte man zur Unterscheidung eine Folgefrage stellen, ob der Befragte sich mit Web-Technologien auskennt? 4. Eine weitere Folgefrage kann ich mir auch vorstellen ffür das Anforderungsniveau zur Unterscheidung zur 23224</note>
  </notes>
</kategorie>
