<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<kategorie>
  <id>9088</id>
  <taetigkeit>Führungsaufgaben mit Personalverantwortung in einer Hotel-, Restaurant- oder Großküche</taetigkeit>
  <taetigkeitsbeschreibung>z.B. neue Rezepte kreieren und dokumentieren; Speisepläne und Speisekarten erstellen; Frischprodukte einkaufen; Preise kalkulieren und Ausgabevolumen überwachen; Betriebsabläufe in der Küche planen, koordinieren und steuern; Anweisungen und Aufgaben verteilen; Einhaltung von Kostenplänen und Terminen kontrollieren; Qualitätskontrollen durchführen und Abläufe optimieren; Schulungs- und Weiterbildungsmaßnahmen für Mitarbeiter organisieren und den betrieblichen Teil der Ausbildung organisieren und durchführen; Personalentscheidungen treffen; betriebliche Vorschriften über Hygiene und Lebensmittelsicherheit erklären und durchsetzen; Gesichtspunkte des Natur- und Umweltschutzes beachten und z.B. regionale Produkte verwenden; im Veranstaltungsservice Kundenwünsche ermitteln, Angebote ausarbeiten, Speisen zubereiten und an den Veranstaltungsort liefern</taetigkeitsbeschreibung>
  <bezeichnung>Küchenchef/in</bezeichnung>
  <untergliederung>
    <default>
      <kldb schluessel="29393">Aufsichtskräfte - Speisenzubereitung</kldb>
      <isco schluessel="3434">Chefs</isco>
      <dkz codenr="29393-101" refid="3725">Küchenmeister/in</dkz>
      <dkz codenr="29393-102" refid="29391">Sous-Chef/in</dkz>
      <dkz codenr="29394-100" refid="3723">Küchenchef/in</dkz>
    </default>
    <fragetext typ="aufsicht">
      <folgefrageAktuellerBeruf>Sind Sie befugt strategische Entscheidungen zu treffen, z.B. zur Einführung neuer Verfahren, zu finanziellen Investitionen oder zur Einstellung und Entlassung von Personal?</folgefrageAktuellerBeruf>
      <folgefrageVergangenerBeruf>Waren Sie befugt strategische Entscheidungen zu treffen, z.B. zur Einführung neuer Verfahren, zu finanziellen Investitionen oder zur Einstellung und Entlassung von Personal?</folgefrageVergangenerBeruf>
    </fragetext>
    <antwort position="1" aufsicht="Führungskraft">
      <text>Ja</text>
      <kldb schluessel="29394">Führung - Speisenzubereitung</kldb>
      <isco schluessel="1412">Restaurant managers</isco>
    </antwort>
    <antwort position="2" aufsicht="Aufsichtskraft">
      <text>Nein</text>
      <kldb schluessel="29393">Aufsichtskräfte - Speisenzubereitung</kldb>
      <isco schluessel="3434">Chefs</isco>
    </antwort>
  </untergliederung>
  <abgrenzung typ="hoch" refid="9079">Koch/Köchin</abgrenzung>
  <abgrenzung typ="hoch" refid="6073">Restaurantmeister/in</abgrenzung>
  <abgrenzung typ="hoch" refid="9076">Leiter/in - Lebensmittelindustrie</abgrenzung>
  <notes>
    <note date="1970-01-01">empty</note>
    <note date="1970-01-01">empty</note>
  </notes>
</kategorie>
