<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<kategorie>
  <id>6068</id>
  <taetigkeit>Organisation und Koordination von Angeboten und Dienstleistungen im Sport- und Fitnessbereich nach kaufmännischen Gesichtspunkten</taetigkeit>
  <taetigkeitsbeschreibung>z.B. Kontakte zu Sponsoring- und Werbepartnern herstellen und pflegen; die Geschäftskorrespondenz übernehmen; bei der Erstellungs von Budgets mitwirken und Kosten überwachen; den Materialbedarf von Sport- und Fitnessgeräten oder Massagebänken ermitteln; Massagen oder Sportartikelverkauf organisieren; Sportevents planen und die Umsetzung koordinieren; Verträge für Geschäftspartner entwerfen; die Arbeit von Sport- und Fitnesskaufleuten beaufsichtigen und koordinieren</taetigkeitsbeschreibung>
  <bezeichnung>Sport- und Fitnessfachwirt/in</bezeichnung>
  <untergliederung>
    <default>
      <kldb schluessel="63123">Sport,Fitnesskaufl.Sportmanag-Spezialist</kldb>
      <isco schluessel="3332">Administrative and executive secretaries</isco>
    </default>
  </untergliederung>
  <abgrenzung typ="hoch" refid="6067">Sport- und Fitnessökonom/in</abgrenzung>
  <abgrenzung typ="mittel" refid="6053">Sport- und Fitnesskaufmann/-frau</abgrenzung>
  <abgrenzung typ="mittel" refid="6048">Fitnesstrainer/in</abgrenzung>
  <abgrenzung typ="mittel" refid="6102">Konferenz- und Veranstaltungsplaner</abgrenzung>
  <notes>
    <note date="1970-01-01">empty</note>
    <note date="1970-01-01">empty</note>
    <note date="2023-07-26">Schwierige, aber auch schlecht umgesetzte Kategorie. Eine Folgefrage wurde direkt nach der Erstellung gestrichen: Sind Sie außerdem für die Planung und Organisation von Sportevents- und Dienstleistungen zuständig? Ja -> 3332/nein -> 3343. Aber Zuordnung in ISCO ist allgemein schwierig. KldB-Umsteigeschlüssel (und DKZ) nennt 3343, 3332 und 3423. Auch das Anforderungsniveau lässt sich aus der Tätigkeit nicht hinreichend genau herauslesen. ID 6068 löschen und in verwandte IDs für 63122 und 63124 einarbeiten?</note>
  </notes>
</kategorie>
